特技人的不歸路 失去雙腳的下半生

這是一個生和死的問題：命運決定，一部貨櫃拖頭車注定要迎頭撞向一部停在前面的解款車，你可以選擇，你會選擇做拖頭車司機，還是解款車司機？

「我的學徒，人人舉手做拖頭車。」司徒志強（Bobby）說：「沒有人肯做解款車。」電影拍攝現場，一眾特技演員面面相覷，本來坐在攝影機後做大佬的Bobby，倒抽一口氣，走到最前，決定親身上陣。

「轟隆」一聲，火星撞地球，然後一片死寂。Bobby被送進瑪麗醫院的私家病房，昏迷了整整七天。

撿回一命，媽媽苦口婆心，在醫院力勸Bobby離開特技圈子，人命始終比其他東西珍貴。Bobby說：「唔得，出位就係靠呢鋪！」大難不死，必有後福。Bobby果然火速上位，照樣生龍活虎，照樣天不怕地不怕。

他屢次挑戰死神，而且戰勝死神，然而，命運弄人，作為飛車特技人，當他贏盡了掌聲，目睹過無數「地獄」與「天堂」只差一線，下定決心換軌，一心一意希望全身而退的時候，沒有鏡頭、沒有特技的一次普通駕駛，給他上了人生最寶貴的一課。

「做特技，是一條不歸路。」雙腿高位截肢、坐在輪椅上的Bobby說。

Bobby（司徒志強）本來只是人們眼中的「車房仔」。二十歲那年，著名的飛車特技人「小黑」柯受良來到他工作的車房拍電影。Bobby不知天高地厚，自告奮勇駕駛吊車，小黑見他駕駛技術不錯，正式收了他做首徒。

咁歐楊羚呢？

第一段:廢話
成篇: 自己無做stuntman 轉行揸長途車 唔收油炒車 搞到殘廢, 關特技人咩事
on99

証明返大陸渣車仲危險過做特技人